美國防部報告：中國軍隊以美國關島為攻擊訓練目標

美國防部報告：中國軍隊“或”以美國為打擊訓練目標
作者：林蘭

在美中貿易緊張背景下，美國國防部周四公布的一份中國軍力報告指，中國已經擴大其空軍的能力，正在“有可能”以美國為目標進行訓練，包括針對美國在太平洋的關島。報告同時也指中國軍隊向外國設置基地，並發展太空實力。

五角大樓在這份受美國國會委託所作的評估報告中說，中國在全球範圍內不斷擴大其軍事影響力，2017年中國國防開支估計超過1900億美元。

報告說，在近三年間，中國人民解放軍“快速擴大了在國際關鍵海域的轟炸機運作能力”… “進行"可能"以美國及其盟國為打擊目標的訓練”。台灣中央社在相關報道中也援引報告說，“中國正在追求長程轟炸機的核子能力，空軍“已被重新賦予核子任務”“針對可搭載核武的轟炸機進行部署與整合，能讓中國首次擁有陸海空三軍合一的核武投射系統”。

這份報告說，中國已經在非洲國家吉布提建立了首個海外軍事基地，而且“將尋求在那些長期友好且戰略利益相似的國家，建立更多軍事基地，例如在巴基斯坦。”

報告提到，中國多次進行針對台灣的海、空軍事封鎖行動，正在部署“與日俱增的先進軍事武力，用來脅迫台灣”。

路透社報道指，中國駐美大使館目前沒有就該報告作出反應。

中國今年通過軍演已經在有主權爭議的南中國海布設轟炸機，而美國則在今年一月公布的新版《國防戰略》中將中國和俄羅斯列為優先戰略對手國家。

路透社報道說，華盛頓與北京的相互軍事遏制近幾個月來不時經受考驗。特別是今年五月份，美國國防部宣布取消對中國參加環太平洋聯合軍演的邀請，美方稱此舉是對中國繼續在南海進行軍事化作出的反應。

增加軍費

拿 打還打 唔好打中我屋企呀。